<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="theme">
        <item>Вещества и их свойства</item>
        <item>Атомы и молекулы</item>
        <item>Относительная атомная масса. Относительная молекулярная масса. Массовая доля элемента</item>
        <item>Валентность химических элементов</item>
        <item>Атомно-молекулярное учение</item>
        <item>Закон сохранения массы веществ</item>
        <item>Типы химических реакций</item>
        <item>Количество вещества. Моль. Молярная масса</item>
        <item>Растворы</item>
        <item>Оксиды</item>
        <item>Основания</item>
        <item>Кислоты</item>
        <item>Соли</item>
        <item>Периодический закон Д.И. Менделеева</item>
        <item>Строение атома</item>
        <item>Степень окисления</item>
        <item>Химические связи</item>
        <item>Кристаллические решётки</item>
        <item>Закон Авагадро</item>
        <item>Галогены</item>
        <item>Хлор</item>
        <item>Электролитическая диссоциация</item>
        <item>Гидролиз солей</item>
        <item>Кислород</item>
        <item>Сера</item>
        <item>Азот</item>
        <item>Фосфор</item>
        <item>Углерод</item>
        <item>Кремний</item>
        <item>Металлы</item>
        <item>Кальций</item>
        <item>Алюминий</item>
        <item>Железо</item>
    </string-array>


    <string-array name="themes">
        <item>@array/theme1</item>
        <item>@array/theme2</item>
        <item>@array/theme3</item>
        <item>@array/theme4</item>
        <item>@array/theme5</item>
        <item>@array/theme6</item>
        <item>@array/theme7</item>
        <item>@array/theme8</item>
        <item>@array/theme9</item>
        <item>@array/theme10</item>
        <item>@array/theme11</item>
        <item>@array/theme12</item>
        <item>@array/theme13</item>
        <item>@array/theme14</item>
        <item>@array/theme15</item>
        <item>@array/theme16</item>
        <item>@array/theme17</item>
        <item>@array/theme18</item>
        <item>@array/theme19</item>
        <item>@array/theme20</item>
        <item>@array/theme21</item>
        <item>@array/theme22</item>
        <item>@array/theme23</item>
        <item>@array/theme24</item>
        <item>@array/theme25</item>
        <item>@array/theme26</item>
        <item>@array/theme27</item>
        <item>@array/theme28</item>
        <item>@array/theme29</item>
        <item>@array/theme30</item>
        <item>@array/theme31</item>
        <item>@array/theme32</item>
        <item>@array/theme33</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme1">
        <item><b>Химия</b> - наука о веществах, их свойствах, превращениях и явлениях, сопровождающих эти превращения.</item>
        <item><b>Вещество</b> - вид материи с определёнными химическими и физическими свойствами.</item>
        <item><b>Свойства вещества</b> - характерные особенности, по которым вещества отличаются друг от друга.</item>
        <item><b>Химические явления</b> (химические реакции) - процессы, в ходе которых исходные вещества (реагенты) превращаются в другие вещества (продукты).</item>
        <item><b>Физические явления</b> - процессы, в ходе которых новые вещества не образуются.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme2">
        <item><b>Атомы</b> - мельчайшие химически неделимые частицы вещества.</item>
        <item><b>Молекулы</b> - это мельчайшие частицы многих веществ, состав и химические свойства которых такие же, как у данного вещества.</item>
        <item><b>Химический элемент</b> - вид атомов с одинаковым зарядом ядра.</item>
        <item><b>Простое вещество</b> - вещество, образованное атомами одного химического элемента.</item>
        <item><b>Сложное вещество</b> - вещество, образованное атомами разных химических элементов.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme3">
        <item><b>Относительная атомная масса</b> - масса одного атома, выраженная в атомных единицах массы (а.е.м.).\nОбозначение: Ar(X), где X - химический элемент.</item>
        <item><b>Относительная молекулярная масса</b> - отношение массы молекулы данного вещества к 1 а.е.м.\nОбозначение: Mr(X), где X - химический элемент.</item>
        <item><b>Массовая доля элемента в соединении</b> - доля массы данного элемента в общей массе соединения.\nОбозначение: ω(X), где X - химический элемент.\nЕдиницы измерения: %</item>
        <item>Формула: ω(X) = l × Ar(X) / Mr(X), где l - число атомов элемента X в молекуле</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme4">
        <item><b>Валентность</b> - это свойство атома химического элемента присоединять или замещать определённое число атомов другого химического элемента.</item>
        <item>Алгоритм составления химических формул по валентности:\n
            \t1.Определить валентность химических элементов, входящих в состав соединения.\n
            \t2. Определить наименьшее общее кратное валентностей элементнов.\n
            \t3. Поделить наименьшее общее кратное на валентность каждого элемента, полученное число - индекс (если индекс равен "1", то его не пишут).
        </item>
        <item>Пример\nРасставим коэффициенты в AlO. Валентность кислорода равна 2, алюминия - 3. Наименьшее общее кратное 6. Чтобы узнать индекс кислорода 6:2=3, алюминия - 6:3=2.Искомая формула Al₂O₃.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme5">
        <item>Сведения об атомах и молекулах объединяются в атомно-молекулярное учение.</item>
        <item>Основные положения атомно-молеулярного учения:\n
	        \t1. Все вещества состоят из молекул.\n
	        \t2. Между молекулами имеются промежутки, размеры которых зависят от температуры и агрегатного состояния.\n
	        \t3. Молекулы находятся в непрерывном движении, скорость которого зависит от температуры.\n
	        \t4. Между молекулами существуют силы взаимного притяжения и отталкивания.\n
	        \t5. Молекулы состоят из атомов, которые находятся в непрерывном движении.\n
	        \t6. Атомы разных видов отличаются массой и свойствами.\n
	        \t7. При физических явлениях молекулы сохраняются, при химических - разрушаются.\n
	        \t8. У веществ с молекулярным строением в твёрдом состоянии в узлах кристаллических решёток находятся молекулы, связи в узлах слабые и при нагревании разлагаются.\n
            \t9. У веществ с немолекулярным строением в узлах кристаллических решёток находятся атомы или другие частицы, для разрушения связи в узлах потребуется много энэргии.</item>

    </string-array>

    <string-array name="theme6">
        <item>Формулировка: масса реагентов равна массе образовавшихся продуктов.</item>
        <item>Объяснение: в результате химических реакций атомы не исчезают и не возникают, а происходит их перегруппировка.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme7">
        <item>Типы химических реакций:</item>
	    <item>1. Разложение (из сложного вещества образуются несколько других веществ).\n
            \tAB = A + B</item>
	    <item>2. Соединение (из простых или сложных веществ образуется одно сложное вещество).\n
            \tA + B = AB</item>
	    <item>3. Замещение (из простого и сложного веществ образуются другое простое и другое сложное вещества).\n
            \tAB + C = AC + B</item>
	    <item>4. Объмен (из двух сложных веществ образуются два других сложных вещества).\n
                \tAB + CD = AC + BD</item>
        <item>Признаки химических реакций:\n
	        1. Выделение газа\n
	        2. Образование или растворение осадка\n
	        3. Изменение запаха\n
	        4. Изменение цвета\n
	        5. Излучение света\n
	        6. Выделение или поглощение тепла
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme8">
        <item><b>Количество вещества</b> - величина, равная отношению числа частиц в веществе к постоянной Авагадро.\nn = N / Nₐ (Nₐ =  6,02 × 10²³)\nОбозначение: n(X), где X - химический элемент.\nЕдиницы измерения: моль\n</item>
        <item><b>Молярная масса</b> - величина, равная отношению массы вещества к его количеству.\nОбозначение: M(X), где X - химический элемент.\nЕдиницы измерения: г/моль</item>
        <item>Формула <b>m = M × n</b></item>
    </string-array>

    <string-array name="theme9">
        <item><b>Насыщеный раствор</b> - это раствор, в котором вещество при данной температуре больше не растворяется.</item>
        <item><b>Ненасыщенный раствор</b> - это раствор, в котором вещество при данной температуре может ещё растворятся.</item>
        <item><b>Растворимость</b> - это способность вещества растворятся в растворителе при данной температуре.</item>
        <item><b>Массовая доля растворённого вещества (ω(X))</b> - отношение массы вещества к массе раствора.</item>
        <item>Формула <b>m(X) = ω(X) × mₚ₋ₚₐ</b>, где X - химическое соединение</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme10">
        <item><b>Оксиды</b> - сложные вещества из двух элементов, один из которых кислород.</item>
        <item>Оксиды бывают:\n
	        \t1. Основными (соответствуют основаниям)\n
	        \t2. Амфотерными\n
	        \t3. Кислотными (соответствуют кислотам)\n
	        \t4. Несолеобразующими
        </item>
        <item>Получение оксидов:\n
	        \t1. Горение простых и сложных веществ\n
	        \t2. Разложение сложных веществ\n
	        \t3. Разложение нерастворимых оснований\n
	        \t4. Разложение кислот\n
	        \t5. Разложение солей
        </item>
        <item>Химические свойства\n
	        \t1. Основный оксид + Кислота = Соль + Вода\n
	        \t2. Оксиды активных металлов + Вода = Щёлочь\n
	        \t3. Основный оксид + Кислотный оксид = Соль\n
	        \t4. Кислотный оксид + Основание = Соль + Вода\n
	        \t5. Кислотный оксид + Вода = Кислота\n
	        \t6. Амфотерные оксиды реакгируют как с кислотами, так и с основаниями
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme11">
        <item><b>Основания</b> - сложные вещества, в молекулах которых одна или нескольких гидроксогрупп соединены с атомами металла или NH₄⁺.</item>
        <item>Классификация оснований:\n
            \t1. Щёлочи (растворимые в воде)\n
            \t2. Нерастворимые в воде\n
            \t3. Амфотерные
        </item>
        <item>Получение оснований:\n
            \t1. Взаимодействие щелочного металла с водой\n
            \t2. Взаимодействие оксидов щелочных металлов с водой\n
            \t3.Взаимодействие растворимых солей с растворимыми основаниями
        </item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Основание + Кислота = Соль + Вода\n
            \t2. Основание + Кислотный оксид = Соль + Вода\n
            \t3. Основание + Соль = Новое основание + Новая соль\n
            \t4. Разложение при нагревании оснований = Основной оксид + Вода\n
            \t5. Щёлочь + Амфотерные оксиды и гидроксиды = Соль + Вода
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme12">
        <item><b>Кислоты</b> - сложные вещества, в молекулах которых один или несколько атомов водорода, которые могут замещаться атомами металла, соединены с кислотным остатком.</item>
        <item>Классификация кислот:\n
            \t1. Кислородосодержащие и бескислороные (количество O в кислоте)\n
            \t2. Одноосновные и многоосновные (количество H в кислоте)
        </item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Кислота + Активный металл = Соль + Водород\n
            \t2. Кислота + Основный оксид = Соль + Вода\n
            \t3. Кислота + Основание = Соль + Вода\n
            \t4. Разложение при нагревании кислот = Кислотный оксид + Вода
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme13">
        <item><b>Соль</b> - сложное вещество, состоящее из атома металла и кислотного остатка.</item>
        <item>Классификация солей:\n
            \t1. Кислые\n
            \t2. Средние\n
            \t3. Основные\n
            \t4. Двойные
        </item>
        <item>Получение солей:\n
            \t1. Взаимодействие кислоты и основания\n
            \t2. Взаимодействие оксида металла и оксида нметалла\n
            \t3. Взаимодействие металла и кислоты
        </item>
        <item>Химичесие свойства:\n
            \t1. Соль + Металл = Новый металл + Новая соль\n
            \t2. Соль + Кислота = Новая соль + Новая кисота\n
            \t3. Соль + Соль = Новая соль + Новая соль
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme14">
        <item>Формулировка: Свойства простых тел, соединений простых элементов находятся в периодической зависимости от величины атомных весов элементов.</item>
        <item><b>Период</b> - горизонтальный ряд периодической таблицы Д.И. Менделеева, в пределах которого свойства элементов изменяются последовательно.</item>
        <item><b>Группа</b> - вертикальный ряд периодической таблицы Д.И. Менделеева, в пределах которого высшая валентность элементов в соединениях с кислородом равна номеру группы (для А-группы) и с увеличением относительных атомных масс увеличиваются металлические свойства (для А-группы).</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme15">
        <item><b>Порядковый номер элемента</b> - заряд ядра его атома.</item>
        <item>Количество электронов, протонов равно порядковому номеру элемента.</item>
        <item>Количество нейтронов равно разности относительной атомной массы элемента и порядковуму номеру элемента.</item>
        <item><b>Изатопы</b> - разновидности атомов химического элемента, имеющие разное количество нейтронов в ядре, но одинаковое количество протонов.</item>
        <item>Расположение электронов по энэргетическим уровням: максимальное число электронов на энергетическом уровне N = 2n², где n - главное квантовое число (номер энергетического уровня).</item>
        <item>Энергетический уровень подразделяют на s-, p-, d-, f-подуруовни (орбитали), число которых равно номеру уровня.</item>
        <item>На s-орбитали максимум 2 электрона, на p-орбитали максимум 6 электронов, на d-орбитали максимум 10 электронов, на f-орбитали максимум 14 электронов.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme16">
        <item><b>Степень окисления</b> - условный заряд, который приобретает атом в случае отдачи или присоединения электрона.</item>
        <item>У атомов простых веществ степень окисления равна 0.</item>
        <item>В соединениях у водорода, как правило, заряд +1, а у кислорода -2.</item>
        <item>Сумма степеней окисления всех атомов в соединении равна нулю.</item>

    </string-array>

    <string-array name="theme17">
        <item><b>Химическая связь</b> - сила, удерживающая атомы в моллекулах.</item>
        <item>Типы химических связей:\n
            \t1. <b>Ковалентная связь</b> - химическая связь, возникающая между атомами засчёт общей электронной пары. Связь возникает между неметаллами, бывает полярной и неполярной (в соединениях состоящих из одного элемента)\n
            \t2. <b>Ионная связь</b> - химическая связь, возникающая за счёт электростатического взаимодействия разноимённых частиц. Возникает между металлом и неметаллом.\n
            \t3. <b>Металлическая связь</b> - химическая связь, возникающая между атомами металлов и катионами металлов зачёт общего электронного облака.\n
            \t4. <b>Межмолекулярная химическая связь</b> - связь, возникающая между моллеклами, у которых есть атом водорода и высокое значение электроотрицательности.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme18">
        <item><b>Кристаллическая решётка</b> - порядок расположения частиц твёрдого вещества в пространстве.\nВиды рещёток: ионная, молекулярная, атомная, металлическая.</item>
        <item><b>Атомная кристаллическая решётка</b> - кристаллическая решётка, в узлах которой находятся атомы.</item>
        <item><b>Молекулярная кристаллическая решётка</b> - кристаллическая решётка, в узлах которой находятся молекулы.</item>
        <item><b>Ионная кристаллическая решётка</b> - кристаллическая решётка, в узлах которой находятся ионы.</item>
        <item><b>Металлическая кристаллическая решётка</b> - кристаллическая решётка, в узлах которой находятся ионы металлов, между которыми располагается электронное облако.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme19">
        <item>Формулировка: <b>в равных объёмах разных газов при одинаковых условиях содержится одинаковое количество молекул.</b></item>
        <item>Молярный объём газа равен:\n<b>22,4 л/моль</b>.</item>
        <item>n = V / 22.4, где V - объём газа, n - количество вещества.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme20">
        <item><b>Галогены</b> - элементы VIIA группы переодической системы: F, Cl, Br, I, At</item>
        <item>Сходства:\n
            \t1. Семь электронов на внешнем слое\n
            \t2. Низшая валентность 1, высшае валентность 7\n
            \t3. Общая формула летучего водородного соединения представляется в виде HR\n
            \t4. Общая формула высшего оксида представляется в виде R₂O₇\n
            \t5. Характерные степени окисления:\n-1; 0; +1; +3; +5; +7 (Исключение фтор: -1; 0)
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="theme21">
        <item><b>Хлор</b> - элемент VIIA-группы, галоген.</item>
        <item>Валентные возможности: I, III, V, VII</item>
        <item>Физические свойства:\n
            \t1. Температура кипения: -34°C\n
            \t2. Имеет зеленовато-жёлтый цвет\n
            \t3. Газ ядоыит\n
            \t4. Растворим в воде</item>
        <item>Получение: электролиз раствора соли, содержащей хлор.</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Не реагирует с N₂, C, O₂\n
            \t2. Реагирует с простыми веществами Me и не Me\n
            \t3. Способен вытеснить Br и I из соединений с водородом и Me\n
            \t4. В реакции является окислителем</item>
        <item>Соляная кислота: HCl\nХлорноватистая кислота: HClO\nХлористая кислота: HClO₂\nХлорноватая кислота: HClO₃\nХлорная кислота: HClO₄</item>
        <item>Свойства соляной кислоты:\n
            \t1. Реагирует с Me (Исключение Au, Hg, Pt, Cu, Ag)\n
            \t2. Реагирует с оксидами Me\n
            \t3. Реагирует с основаниями\n
            \t4. Реагирует с солями с образованием осадка</item>

    </string-array>

    <string-array name="theme22">
        <item><b>Электролитическая диссоциация</b> - процесс распада электролита на ионы при растворении его в в воде или расплавлении.</item>
        <item><b>Электролит</b> - соединения, водные растворы или расплавы которых проводят электрический ток за счёт образовавшихся ионов.</item>
        <item><b>Неэлектролит</b> - вещества, водные растворы и расплавы которых не проводят электрический ток.</item>
        <item><b>Электролитами могут</b> быть вещества с ионной и сильнополярной ковалентной связями: соли, щёлочи, кислоты.</item>
        <item><b>Неэлектролитами могут</b> быть вещества с коволентной неполярной связью и малополярной.</item>
        <item><b>Гидратация</b> - присоединение воды к ионам, атомам или молекулам.</item>
        <item><b>Гидраты</b> - продукты гидратации (или вещества выделяющие воду при нагревании).</item>
        <item>При выпаривании раствора образуются кристаллы. Например, раствор CuSO₄ при выпаривании образует кристаллы, в узлах которых находятся гидратизированные ионы [SO₄⋅H₂O]²⁻ и Cu(H₂O)₄²⁺</item>
        <item><b>Дегидратация</b> - отщепление воды.</item>
        <item><b>Кристаллогидраты</b> - кристаллические вещества в состав, которых входит химически связанная вода.</item>
        <item><b>Кристализационная вода</b> - вода, входящая в состав кристаллов</item>
        <item>Кристаллогидраты обозначаются следующим образом: X⋅nH₂O, где X - соединение, n - коэффициент перед водой. Например, CuSO₄⋅5H₂O</item>
        <item>В растворе и расплаве электролита ионы движутся хаотически. При пропускании постоянного электрического тока раствор или расплав катионы (положительно заряженные ионы) движутся к катоду, а анионы (отрицательно заряженные ионы) движутся к аноду.</item>
        <item>Растворимые в водных растворах кислоты диссоциируют на  ионы водорода и кислотных остаток, а основания - на гидроксид-ионы и ионы металлов.</item>
        <item><b>Сильный электролит</b> - химическое соединение, которое при растворении в воде полностью распадается на ионы.</item>
        <item><b>Слабый электролит</b> - химическое соединение, которое незначительно диссоциирует на ионы.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme23">
        <item><b>Гидролиз соли</b> - взаимодействие ионов соли с водой с образованием малодиссоциирующих электролитов.</item>
        <item>Гидролиз соли - обратимая реакция.</item>
        <item>Гидролиз соли усиливается при нагревании или при сильном разбавлении раствора.</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme24">
        <item><b>Кислород</b> - элемент VIA-группы.</item>
        <item>Валентные возможности: II</item>
        <item>Аллотропия - явление, при котором один и тот же химический элемент образует несколько простых веществ.</item>
        <item>Аллотропные модификации - простые вещества, образованные атомами одного элемента.</item>
        <item>Атомы кислорода образуют два простых вещества: кислород (O₂) и озон (O₃).</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme25">
        <item><b>Сера</b> - элемент VIA-группы.</item>
        <item>Валентные возможности: II, IV, VI</item>
        <item>Аллотропные модификации: кристалическая, пластическая.</item>
        <item>Физические свойства:\n
            \t1. Твёрдое жёлтое вещество\n
            \t2. Не смачивается водой\n
            \t3. В природе находится в виде сульфидов, сульфатов, в белках</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с Me с образованием сульфидов\n
            \t2. Взаимодействует с водородом с образованием сероводорода\n
            \t3. Взаимодействует с кислородом с образованием SO₂ и SO₃\n
            \t4. В реакции может выступать как окислителем, так и восстановителем</item>
        <item>Сероводород: H₂S\nСерная кислота: H₂SO₄\nСернистая кислота: H₂SO₃</item>
        <item>Свойства оксида серы (IV):\n
            \t1. Окисляется до оксида серы (VI)\n
            \t2. Реагирует с водой с образованием сернистой кислоты\n
            \t3. Реагирует с оксидами Me\n
            \t4. Реагирует с сероводородом с обрахованием серы и воды</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme26">
        <item><b>Азот</b> - элемент VA-группы.</item>
        <item>Валентные возможности: II, III, IV, V</item>
        <item>Физические свойства:\n
            \t1. Бесцветный газ без, вкуса и запаха\n
            \t2. Мало растворим в воде\n</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с активными Me с образованием нитридов\n
            \t2. Взаимодействует с водородом с образованием аммиака\n
            \t3. Взаимодействует с кислородом с образованием NO</item>
        <item>Аммиак: NH₃\nАзотная кислота: HNO₃\nАзотистая кислота: HNO₂</item>
        <item>Свойства концентрированной азотной ислоты:\n
            \t1. Реакция с активным Me (до H) с образованием N₂O\n
            \t2. Реакция с мало активным Me (после H) с образованием NO₂\n
            \t3. Не реагирует с Au, Pt \n
            \t4. Пассивайия Al, Fe, Cr
            \t5. Реакция с не Me c образованием NO и не Me в высшей степени окисления</item>
        <item>Свойства раствора азотной ислоты:\n
            \t1. Реакция с активным Me (до H) с образованием NH₄NO₃\n
            \t2. Реакция с средней активности Me с образованием N₂, N₂O\n
            \t3. Реакция с мало активными Me (после H) с образованием NO\n
            \t4. Пассивайия Al, Fe, Cr</item>
        <item>Разложение солей азотной кислоты (MeNO₃):\n
            \t1. Если Me находится левее Mg, тогда MeNO₂ + O₂
            \t2. Если Me находится между Mg и Cu, тогда MeO + NO₂ + O₂
            \t1. Если Me находится правее Сг, тогда Me + NO₂ + O₂</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme27">
        <item><b>Фосфор</b> - элемент VA-группы.</item>
        <item>Валентные возможности: II, III, VI</item>
        <item>Аллотропные модификации: белый фосфор, красный фосфор, чёрный фосфор.</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с Me с образованием фосфоридов\n
            \t2. Взаимодействует с водородом с образованием фосфина\n
            \t3. Взаимодействует с кислородом с образованием P₂O₅</item>
        <item>Фосфин: H₃P\nОртофосфорная кислота: H₃PO₄\nМетафосфорная кислота: HPO₃</item>
        <item>Свойства оксида фосфора:\n
            \t1. Окисляется до оксида серы (VI)\n
            \t2. Реагирует с водой с образованием ортофосфорной кислоты\n
            \t3. В реакциях выступает как окислителем, так и восстановителем</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme28">
        <item><b>Углерод</b> - элемент IVA-группы.</item>
        <item>Валентные возможности: II, IV</item>
        <item>Аллотропные модификации: алмаз, графит, уголь.</item>
        <item>Физические свойства:\n
            \t1. Твёрдое жёлтое вещество\n
            \t2. Не смачивается водой\n
            \t3. В природе находится в виде сульфидов, сульфатов, в белках\n</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с Me с образованием карбидов\n
            \t2. Взаимодействует с водородом с образованием метана\n
            \t3. Взаимодействует с кислородом с образованием CO₂ и CO\n
            \t4. Взаимодействует с оксидами Me, восстанавливая их</item>
        <item>Метан: СH₄\nУгольная кислота: H₂СO₃\nМуравьиная кислота: H₂СO₂</item>
        <item>Свойства оксида углерода (IV):\n
            \t1. Реагирует с водой с образованием угольной кислоты\n
            \t2. Реагирует с основными оксидами\n
            \t3. Реагирует с основаниями</item>
        <item>Свойства карбонатов:\n
            \t1. Разлагаются при нагревании на оксид и углекислый газ\n
            \t2. Взаимодействие с другими солями с образованием осадка\n
            \t3. Взаимодействие с кислотами с образованием соли углекислого газа и воды</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme29">
        <item><b>Кремний</b> - элемент IVA-группы</item>
        <item>Валентные возможности: II, IV</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с Me с образованием силинидов\n
            \t2. Взаимодействует с кислородом с образованием SiO₂\n
            \t3. Взаимодействие с щелочами с образованнием соли и водорода</item>
        <item>Оксид кремния (кремнезём): SiO₂\nКремневая кислота:H₂SiO₃</item>
        <item>Свойства оксида кремния:\n
            \t1. Взаимодействует с основными оксидами с образованием соли\n
            \t2. Взаимодействует с основаниями с образованием воды и соли\n
            \t3. Не реагирует с водой\n
            \t4. Взаимодействует с HF</item>
        <item>Свойства кремнеивой кислоты:\n
            \t1. Легко затвердевает, не растворяется в воде\n
            \t2. Не изменяет цвет индикатора\n
            \t3. Разлагается при нагревании на воду и SiO₂</item>
        <item>Свойства силикатов:\n
            \t1. Взаимодействуют с кислотами с образованием соли и кремнеивой кислоты\n
            \t2. Взаимодействие растворимых силикатов и других солей\n
            \t3. Гидролиз с образованием гидроксида и кремнеивой кислоты\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme30">
        <item><b>Металлы</b> -  это вещества, обладающие высокой электропроводностью и теплопроводностью, ковкостью, пластичностью и металлическим блеском.</item>
        <item>Физические свойства:\n
            \t1. Температура плавления высокая\n
            \t2. Проводят электрический ток\n
            \t3. Теплопроводные\n
            \t4. Имеют металлический блеск\n
            \t5. Ковкость\n
            \t6. Металлическая кристалическая решётка</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Взаимодействует с кислотами с образованием соли и водорода\n
            \t2. Взаимодействует солями с образованием новой соли и нового металла (если Me более активный, чем в соле)\n
            \t3. Соединение Me и не Me\n
            \t4. Взаимодествие с водой с образованием гидроксидов (Me - активный)</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme31">
        <item><b>Кальций</b> - элемент IIA-группы.</item>
        <item>Получение: электролиз расплавленного хлорида кальция</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Сильный восстановитель\n
            \t2. Реагирует с водой с образованием гидроксида и водорода\n
            \t3. Реагирует с кислородом с образованием CaO\n
            \t4. Реагирует с кислотами с образованием соли и водорода\n
            \t5. Реагирует с некоторыми не Me с образованием соли</item>
        <item>Негашёная известь: CaO\nГашёная известь: Ca(OH)₂</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme32">
        <item><b>Алюминий</b> - элемент IIIA-группы.</item>
        <item>Получение: из бокситов</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Реагирует с не Me с образованием соли\n
            \t2. Реагирует с водой с образованием гидроксида и водорода\n
            \t3. Реагирует с кислородом с образованием Al₂O₃\n
            \t4. Реагирует с кислотами с растворами щелочей</item>
    </string-array>

    <string-array name="theme33">
        <item><b>Железо</b> - элемент VIIIB-группы.</item>
        <item>Получение: 3CO + Fe₂O₃ = 2Fe + 3CO₂</item>
        <item>Химические свойства:\n
            \t1. Реагирует с солями в водном растворе собразованием металла и новой соли\n
            \t2. Реагирует с разбавленными HCl и H₂SO₄\n
            \t3. Реагирует с кислородом с образованием магнетита\n
            \t4. Реагирует с хлором, серой с образованием солей</item>
        <item>Оксид железа (гематит): Fe₂O₃\nМагнетит: Fe₃O₄\nПирит: FeS₂</item>
    </string-array>

</resources>