<resources>
    <string name="app_name">Chemistry Solver</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="constants">Nₐ = 6,02×10²³ моль⁻¹\nVₐ = 22,4 л/моль\nM(возд) = 29 г/моль\nR = 8,31 Дж/(К⋅моль)</string>

    <string name="information"><b>ChemistrySolver</b> - это приложение, с помощью которого можно выучить курс химии 7-9 классов.\n\nДля того, чтобы научиться решать задачи, в приложении есть функция <b>Решение задач</b>. После того, как пользователь вводит все данные, приложение предоставляет подробное пошаговое решение со всеми объяснениями, помагающими без труда запомнить алгоритм решения любой задачи разного уровня сложности.\n\nОднако, чтобы понимать химию, нужно не только уметь решать задачи, но и знать теорию. Функция <b>Краткая теория</b> содержит в себе основные определения и законы, которые входят в программу 7-9 классов. Также, в приложении есть функция <b>Формулы</b>, в которой преведены выражения, необходимые для решения задач школьного курса по химии.\n\nРазличные свойства элементов представлены в Периодической таблице Д.И.Менделеева, а растворимости соединений - в таблице растворимости.\n\nРасставить коэффициенты в уравнениях поможет функция <b>Балансировка реакций</b>.\n\nТаким образом, <b>ChemistrySolver</b> сделает обучение химии простым и удобным.</string>

    <string name="help"><b>1. Таблица Менделеева</b>\nПри выборе данной функции появляется Периодическая таблица Д.И.Менделеева. При нажатии на элемент появляется структурированная информация о нём: свойства атома, химические и термодинамические свойства.\n
        \n<b>2. Таблица растворимости</b>\nПри выборе данной функции появляется таблица растворимости. При нажатии на ячейку таблицы появляется название данного соединения (или катиона, или аниона).\n
        \n<b>3. Балансировка реакций</b>\nПри выборе данной функции появляется поле ввода реакции. При нажатии на кнопку ОК приложение считывает реакцию и расставляет в ней коэффициенты. Ответ выводится на экран.\n
        \n<b>4. Решение задач</b>\nПри выборе данной функции спрашивается о проходящей реакции или известных веществах. После их ввода, можно ввести то, что дано в задаче, нажав на кнопку Плюс и отметив химические величины. Указав, единицы измерения и число,нужно нажать на кнопку Далее. Аналогично нужно указать то, что нужно найти. Нажав на кнопку Далее, пользователь получает ответ.\n
        \n<b>5. Краткая теория</b>\nПри выборе данной функции появляется список тем 7-9 классов по химии. При нажатии на одну из тем, появляется текст, в котором она объясняется. Нажимая на звёздочку в правом верхнем углу, пользовател может занести тему в избранное. Преключаться между вкладками темами и избранным можно в нижней части экрана.\n
        \n<b>6. Формулы для задач</b>\nПри выборе данной функции появляются формулы, отсортированные по темам. Поменять сортировку формул можно в правом верхнем углу.</string>

    <string name="develop">Создатель приложения - милый пёсик <b>Ларсик</b>\n\nБлагодарим Вас за использование нашего приложения, с уважением <b>PupsAR</b>.</string>

</resources>
